NY Post: 侵仔想凍結海航一棟曼哈頓物業既擁有權; 海航否認

The Trump administration, as part of a crackdown on certain US investments made by Chinese companies, is set to snatch a majority stake in 850 Third Ave., The Post has learned.

The stake is owned by HNA, the deep-in-debt Chinese conglomerate — and its US partner in the building is desperate to save it.

The strike on the HNA building, between East 51st and 52nd streets, in the works for months, is believed to be the first move by the Trump White House since Congress on Aug. 1 approved expanded authority of CFIUS — the Committee on Foreign Investors in the United States.

The expanded powers include increased purview over foreign real estate interests.

“This is coming from the White House,” one source said of the seizure that could ultimately force the sale of HNA’s stake in the 575,000-square-foot building.

The seizure is tied to a specific national security concern, sources said. The NYPD’s 17th Precinct is located on the ground floor on the south side of the building. Officers from that precinct, at times, are detailed to protect Trump Tower.

The 58-year-old building, once removed by CFIUS from Chinese hands, sources said, will be placed in a trust. A trustee will then be appointed, and it may eventually be sold — although no sales process is underway.

HNA could fight the seizure in a court battle that could take years to sort out, sources said.....

China’s HNA Group Co. said it’s been questioned by a U.S. government panel over its ownership of a building in Manhattan near Trump Tower.

The scrutiny from the Committee on Foreign Investment in the U.S., which assesses deals posing potential national-security risks, involved some “unique facts and circumstances” regarding the location of the building, a representative for the Chinese conglomerate said in a statement. Those issues didn’t exist when HNA bought the 850 Third Avenue property in New York, it said.

The 21-story building houses one of only two police precincts that are within a mile of Trump Tower, the president’s base when he’s in New York. HNA said it’s taking steps to address concerns voiced by the committee.

....Separately, the New York Post earlier reported that Trump’s administration is poised to seize a majority stake in the building. Responding to the article, HNA said “there is no seizure or forced sale of 850 Third Avenue underway or pending, and it is grossly inaccurate and misleading to suggest otherwise.”

棟野勁近trump tower
暫時似係侵仔驚俾支那hack鳩佢

凍結即係點？

正喎

充公-->拍賣

The 58-year-old building, once removed by CFIUS from Chinese hands, sources said, will be placed in a trust. A trustee will then be appointed, and it may eventually be sold — although no sales process is underway.

BTW原來保護Trump Tower.既差佬都喺附近

The seizure is tied to a specific national security concern, sources said. The ’s 17th Precinct is located on the ground floor on the south side of the building. Officers from that precinct, at times, are detailed to protect Trump Tower.

d匪人資產真係幾好用
等佢地咁串係咁海外收購

美國既話應會俾番合理補償既

賣左既錢係咪俾返海航？

如果係支那都無乜損失姐

快

慢慢比

一個支持恐怖主義或者洗黑錢唔駛錢都充公喇
仲有，敵國資金都會咁處理
當年塔利班咪畀人凍結晒

當美國搵到位當中國係伊朗咁制裁既話,就會做野

係凍結

同伊朗做生意 緊係凍結啦 好合理喎
仲有堆中石化啊 死緊

trump short左幾多海航